```python
def egcd(a, b):
    if a == 0:
        return (b, 0, 1)
    else:
        g, y, x = egcd(b % a, a)
        return (g, x - (b // a) * y, y)
```

함수의 기능을 설명하시오.

##### Answer.

`egcd()` 함수는 확장 유클리드 알고리즘을 구현한 것이다.
정확하게는, `ax+by = gcd(a,b)` 라는 식에서 `x`와 `y`를 구함과 동시에 `gcd(a,b)` 의 해를 구하는 것이다.

https://en.wikibooks.org/wiki/Algorithm_Implementation/Mathematics/Extended_Euclidean_algorithm
https://c0510gy.github.io/2020/11/04/%ED%99%95%EC%9E%A5-%EC%9C%A0%ED%81%B4%EB%A6%AC%EB%93%9C-%EC%95%8C%EA%B3%A0%EB%A6%AC%EC%A6%98.html
https://panty.run/egcd/

위 세 링크를 참고하여 확장 유클리드 알고리즘 함수 `egcd()` 의 기능을 알아보았다.

기존의 유클리드 알고리즘인 `gcd(a,b) = gcd(b,a%b)` 를 생각하며 이해해 보았다.

위의 링크들을 참고한 결과, 실제 강의자료에 있는 코드와는 반대로 되어 있는 듯 하였지만 이해는 할 수 있었다.

유클리드 알고리즘을 적용하여 `bx' + (a%b)y' = gcd(a,b)` 의 해도 알 수 있다고 가정한다.
그렇게 되면, `ax+by = (a%b + a/b*b)x + by` 이고 이는 다시 `(a%b)x + a/b*b*x + by ... 이런 식으로 되는 듯 하였다.

마지막 쯤에는 `x = y'` 가 되고, `y=x'-a/b*x` 가 되었다.

이 점을 사용하면 충분히 재귀적으로 구현이 가능할 것 같았다.
최종적으론 언젠가 b가 0이 될테니 그 땐 조건에 맞춰서 값을 반환해 주면 되는 듯 하였다.

위에서 구한 `y=x'-a/b*x` 가 egcd() 함수에서는

```python
    return (g, x - (b // a) * y, y)
```

이부분이지 않을까 생각한다.

이정도로 이해를 하였고, 더 자세히는 이해하지 못하였다.
